1. Buka `CMD`

2. masuk ke `Drive D:/`

3. mkdir __materi__ , masuk ke folder __materi__

4. mkdir **6_for_loop**

5. masuk ke folder **6_for_loop**

6. buka `vscode`
>
    D:\materi\6_for_loop> code .

 *jangan tutup CMD*

7. buat file `ForLoop.java`

8. tulis `code` di bawah ini

---

```java
    public class ForLoop {

    public static void main(String[] args) {
        for (int i = 0; i < 10; i = i + 1) {
            System.out.println(i);
            }
        }
    }
```
---

9. kembali ke cmd, build file java
>
    javac ForLoop.java

10. lihat ke dalam folder **6_for_loop**, pastikan muncul file `ForLoop.class`
>
    munculnya ForLoop.class adalah proses compiling yang dilakukan oleh compiler java

11. kembali ke cmd, jalankan class java
>
    java ForLoop

12. buat max loop menjadi parameter dan penambahan loop menjadi parameter
___

